消滅廣東話呢樣野其實比你地想像中快好撚多!!!

我可以話你知 90後同00-05已經係最後一代講廣東話講得正既人

希特拉：「要消滅一個民族，首先瓦解它的文化；要瓦解它的文化，首先先消滅承載它的語言；要消滅這種語言，首先先從他們的學校裏下手。」

上個月有機會去左間中學教野
中三/中四既學生, 傾計果陣果陣9成講普通話
唔係我同佢地講野基本上係講普通話
同埋d廣東話已經係唔正, 只係好真既大陸人少少

中三中四呀係!!! 過多幾年大學, 再過多幾年做野
香港係中間呢段時做唔到d咩改變, 真係今日香港明日廣州

而家返散 啲小朋友買野8成係講普通話

我2012年去廣州，嗰時見大部分中學生都講廣東話
而家先6年已經冇咩中學雞講

唔怕啦 兩年後中共倒台 連登仔建國 會消滅唔識廣東話嘅人口同單程證新移民

周街d學生妹都係講蝗語

幾年前已經係咁

除非好有貨，香港人有返少少理智都唔會生啦

所以跟本依家d學校唔係比香港人讀

港島區d小學雞一係講蝗語，一係講英文。

真係好撚痴線 香港好快收皮

之前教過啲小學生，成日瞞住佢地老豆老母要佢地否認自己中國人既身份

住土瓜灣，正話落車行返屋企聽到幾個小學生講蝗話

唉

好撚灰 好絕望
點解從政班人可以冇感覺
大佬 母語呀 仲要係一種咁有特色 咁複雜咁難學嘅語言
話摒棄就摒棄 屌你老母 忍心咩

過多5年7成公司搬返大陸
諗緊點樣搵大陸人工供香港樓

如果我之後生個小朋友，佢喺日常生活講蝗語嘅話，我實打到佢仆街！！

不過，我應該唔會生...

一邊返工一邊笑鳩００後算了，幾好呀。

幫手？不了。

港島區土瓜灣個面都咁多蝗語
北區九成都係蝗語
水貨佬又多跨境學生又多

日後香港ga 會計法 金螎比哂班支那豬，等收皮

依家由幼稚園去到大學都係講普通話既佔左好大比重

句嘢唔係希特拉講㗎白痴

仲有D用字，全部都講支那字

咁係邊個講 我見到照copy

Paul Joseph Goebbels

其實好多中產以上嘅小朋友都讀國際學校至少都直資 佢地一樣識講廣東話
根本而家嘅官立同資助學校唔會有香港人小朋友去讀

一班得幾個係本地生
其他都係蝗 仲要唔肯融入既蝗

x2

香港人自己垃圾

抵撚死

家陣啲中一二完全唔識講廣東話咁撚樣

有日去緊返工撞啱小學雞返學
點知一聽
屌！ 成堆講蝗語㗎！
仲要純正標準到無香港口音
好似土生土長蝗咁款

唔怕話你知有D可能阿爸阿媽都係純正香港人
只係而家中小學單雙非多俾人同化咗

傻仔黎
梗係寧願班蝗唔好學廣東話啦
佢地學即係想融入反而不妙

班高官真係全部漢奸來

港豬抵撚死

03或之前嗰堆都好似90後 但04開始嗰堆細路就好大陣蝗味 完全想像唔到得返啲04後會點 成街都係蝗語同用支拼 可能連正體字都唔撚識寫

band3中學先咁多，我嗰間傳統band 1中學成級無人講蝗語，都係講港式粵語

你係咪on9

任何人喺香港都應該學廣東話
佢哋有香港身份證架
又喺香港住
點解唔使學？

大大聲講支那話，擺到明大把機會比你屌佢啫。

歧視佢又好玩撚鳩佢又好，都好過唔聲唔聲原來係支那狗

個人利益囉 自私囉

唔好再講啦
日日食飯啲中學生全撚部講普通話
好撚心痛
完全估唔到香港轉變得咁快
諗到呢一點就好撚想喊
利申：垃圾00後

當日用英文你唔出聲咪咁囉
書面英文一早滅左廣東話喇

聽過個fd幫國際學校小學生補習
佢話上堂講廣東話會俾人罰

你講得啱我都好認同

所以真係冇得好怨

個個都縮頭烏龜

一係就淨係識得講唔識得做
鍵盤戰士

個個都各家自掃門前雪

上年幫母校教班小學雞做功課
一班十幾個，通常會有一兩個講到有啲蝗音
不過就算識講廣東話班小學雞
佢哋講蝗語係流利過以前啲學生好多

嗰陣上堂時我會要求佢哋講廣東話
講蝗語就罰企，再同佢哋解釋點解要咁做
灌輸返啲正確觀念
面對住咁嘅環境真係好難袖手旁觀

小學雞：沒事兒 沒事兒

呢樣嘢 又冇計嘅我哋打輸仗畀人 殖民咁耐 加上港人又 崇洋

班官個個都有外國護照咁濟
理得我地香港人係生係死咩？
官職對佢地嚟講其實同番工冇分別
啲決定落完後果又唔係佢地受
退休佢地又唔會留番喺香港生活
話唔定過多幾年就喺外國笑住睇我地捱

好似升到高中，就會多用廣東話，而家多小學用普教中，所以初中可能都會教一段時間
岩岩搵到

我之前教小一到小六都有
情況又冇想像中咁差
不過情況都係慢慢轉差咁
講得流利廣東話都會夾雜幾句他媽的之類嘅蝗語
聽嘅歌啊玩嘅電話game都係開始蝗化
成日聽到佢哋話玩咩王者

正體字學校都係會教
呢層就真係好靠班中小學老師以身作則
同埋啲教材都陰啲陰啲教殘體字咁

其實都係睇你咩學校
啲垃圾學校收得多大陸人實多人講蝗語
但係band 1 嗰啲名校肯定個個講廣東話

去東莞做野, 白話基本上冇人識講, 少少人識聽

屌你老母支那狗

其實我覺得而家針對班00後有咩意思
細路本身都係容易受到人哋影響
尤其是家長
家長俾咩佢食，佢都係會照食架啦

個責任應該喺返班70 80後嘅家長
連仔都唔識教
一就本身都唔會話有守護香港文化嘅意識
平時俾佢哋聽多啲學友哥哥單春嘅歌
班00後受過下薰陶
就唔會話大陸南泡嘅垃圾都擠得入口

班70後趁97老屎忽走難後上位
着數攞唔少，但教到班00後咁on9
真係仲衰過啲50 60後廢老

以前細個就算d新移就算講到有鄉音俾人笑都會繼續講
而家真係講都廢事

學校俾你咁教？

有撚所謂咩
就算佢地全部學晒廣東話
唔一定撐到你香港d乜
d廢青、廢老都係要上大灣區

我覺得香港人垃圾係政府消滅香港人係事實放係眼前

照樣有大把人投俾保皇

係依個世界可以搵到俾香港人係政治上更加弱智既民族?

人類歷史上政治智商最低一定係香港人

早排恆生同工商兩間野打黎對信用卡資料d人廣東話都講唔正

係葵廣行街都聽到唔少學生妹講普通話

唔該d家長同老師以身作則啦

依家大學起碼一半都已經講緊普通話

唔怕 有連登仔鍵盤建國

除咗發動一次流血革命 否則短期內我都睇唔到光復廣東話嘅曙光

cls 唔知仲以為返左大陸

易d分咪仲好，唔講高低貴賤啦
如果香港第日有運好似台灣本土化
識廣東話咪係身份象徵囉

蘇淅國際學校部

乜撚嘢優化、素質 上網就牛逼666skrskr

Btw樓主 今年中三中四都係03-04年出世 00-05已經有好撚多大陸仔

平日落街食飯啲中學雞七成講普通話啊 有啲仲要聽落係港式普通話真係好心痛 因為香港嘅學生要迎合班中佔大多數嘅蝗 而用普通話同佢地溝通做朋友 呢啲可能佢地覺得無問題 但咁先係最大問題！有上連登嘅00後要堅守廣東話呀 唔好覺得無所謂！

講真啦
要連登仔笑少d人文學科 支持下本土創作 本土文化都難啦
邊有得輕視文化而又保留語言㗎
大家都係幫兇啦
消極咁呻吟定積極支持本土文化
自己要諗諗囉

香港極大部分銀行電話一早係廣州打黎

以前啲人成日笑黑人

但我想講香港人或者中國人

畀起人哋 完全係垃圾都不如

有事都唔夠膽企出嚟完全冇凝聚力

老老實實係咪有人誇張左
我個頭都幾多學校 但真係唔多聽到學生溝通用普通話
上面d人講到九成七成講普通話
有無咁誇張

建國，要識廣東話先有身份證

新界個邊實有

我住果頭有幾間中學返學放學時間都聽到學生係講普通話

中學畢咗業幾年，定期都會keep住返中學打波
嗰啲學會/球隊嘅WhatsApp gp已經有好大部分人用緊殘體字

冇人知 同班𡃁仔懶係fd咁要佢地守秘密

冇得怨
繼續返工啦唔好諗太多

講香港話既真香港人將於 2047 前滅絕

大家好好珍惜打緊既繁體 講緊既香港話

兩年前我睇到類似既post
仲心諗有無咁誇張啊
呢度香港黎喎

之前睇新聞話好多小學開始用返廣東話，仲有希望嘅

係咪應該講「今日廣州明日香港」

ager呀
我自己接近00後既人,因為我太廢既關係
最後派到去d廢既學校,所以裡面有好多新移民
我計過我高中應該有半班都係新移民
佢地有時會用普通話傾計,你唔明又唔知點融入去
最離譜畢業前,佢地同校長講:有老師逼我地講廣東話囉

點解我好似同你地活係平行時空咁
落街見到學生都係講廣東話既

hea做都含撚投，使撚咁博咩。

一來雙非
二來 d蠢男人成日娶支那雞
愈黎愈多蝗 生d半蝗童 又跟下支那老母講野
up下普通話咁 然後身邊又多支那同學
自自然然就講開普通話
連廣東話都愈up愈唔正 可能唔記得添

已經留意到而家兩個小朋友大家都識廣東話
都要特登用普通話講
應該同輩壓力有關, o係同輩之間講廣東話會俾人睇唔起
久而久之個個都講普通話

個老師抵死

我都係好偶然聽到D
唔計大學

就係你呢啲人拉低文化水平

Sad

其實係街見到學生講蝗語應該要大大聲屌柒佢哋
話俾佢哋聽香港人講香港話

小學普教中 就知粵語逐漸挽諗猿

住嗰頭多公屋 落親街買野食見啲細路幾乎都係蝗嚟

對住班撚樣要堅持講廣東話

屌 全部野都係日日放150隻大陸狗落嚟做成嘅後果！攞拎曬啲資源俾佢地，公屋、老綜、醫療，仲要起人工島俾佢地。真係好撚灰，睇住一個土生土長既地方變成咁，俾人不斷蠶食，嗰種無力感真係好難受

我反而見講英文多，成班廣東話都講唔正

唔識廣東話點做政府工

interview果陣

Interviewer: 以下問題請你用中文回答

Interviewee: Sir，我不會廣東話呀

Interviewer: OK, please answer the remaining questions in English.

而家做補習，本教科書搞小朋友讀奶酪蛋糕。我諗咗好耐，係咪即係乳酪味嘅蛋糕，後尾先知原來係解芝士蛋糕 好驚而家啲𡃁仔唔再識講廣東話

香港已死

香港人係民族？

有錢個啲講英文
冇錢又講普通話
廣東話真係愈黎愈少

其實我一直都唔明 廣東話個重要性勁低 我地去人地國家就要學定幾句 或者講英文 反而無論咩國家既人黎到香港都係講佢地既語言或者英文 冇人會講廣東話 唔識英文反而仲低一級 做香港人真係賤過地底泥

接受唔到
點樣可以捍衛廣東話

樓下m記 成日睇到蝗話

楊焗腸話用廣東話學習係一個好唔長遠既學習方式

我心諗，你講果個普通話都唔見得係啲咩長遠既學習模式喎

依家普遍好多地方講英文仲多過講普通話，好似樓上巴打講果個例子咁，去interview都係睇你英文能力，邊撚度會睇你識唔識講普通話咁on9

就算係係外國既唐人街，我相信係果度生活既華人，佢地大家互相溝通都唔會係用普通話掛。係唐人街返工既華人更加唔洗講，唔通你同啲黎食野既鬼佬講普通話咩on9。

自己都係00後，但真係冇諗過四周圍既中學生都係講普通話，講埋曬啲咩skr,666，識鳩氣啦，廣東話都大撚把形容詞比你用啦。廣東話呢咁博大精深既語言係我地香港既文化，真係唔應該就咁比啲蝗語溝淡曬。

唔知點解聽到中小學生講廣東話會覺得安慰

唔明普教小同中有乜為
人地英文就話國際語言 去到邊都實用
實行普教中呢啲 擺明係想整走廣東話
從政班人咪撚係香港撈啦 翻大陸啦屌你老母
我做補習問啲細路 佢地默書上堂都係用普通話
每一本書都有普通話拼音 默書抄詞語都要寫拼音

一齊玩殘香港佢囉

唉 無啦

算把啦
依家冇救架啦
周街啲小學生都係講蝗話

點解要咁

屌今日去銅鑼灣一間韓國餐廳食飯
個waiter唔識聽廣東話
唔好玩啦黎做野唔識講起碼都識聽啦
心諗點解會有老細肯請

我去南亞學校補習班小學生都識講廣東話

廣東話咁易滅到 唔洗而家 秦朝已經滅咗啦 咁睇得起老共

多得d廢中唔少
返大陸娶個大陸西落黎
D仔女就由細到大就聽個老母講蝗語
又灌輸d大陸文化比自己仔女
一返到學隔黎左右又係蝗蟲仔
咪自自然然一齊講蝗語

屋企附近多中學
朝朝返工都係聽佢地講野都係普通話多

其實我哋仲清醒嘅應該生育下一代承傳香港文化
但冇錢 點養個小朋友

之前係深水埗長沙灣教中小學生
有一半講普通話 直頭唔識講廣東話

全部都係作 冇納粹黨人講過呢啲所謂名句

巴打係邊度食開飯，想實地視察下

而家啲單非新移民同以前嗰啲真係差好遠
以前早落黎嗰啲就算本身母語唔係廣東話啲阿媽都會主動融入香港 學講廣東話寫繁體字 就算講唔正都好都會肯講 唔會下下同仔女講蝗語寫簡體
反而而家嗰啲就算黎到香港都好 佢地個心態都係唔會變 連最基本嘅廣東話都唔講 佢地根本冇學做一個香港人 更加冇尊重過本地語言同文化
睇見咁真係好撚心噏 我擔心遲早落去香港人嘅母語會變撚左做普通話

惟有80 90後努力上位 起碼係職場要令佢地知道一定要識廣東話

同埋英文

我返小朋友play group，基本80%小朋友已經個個蝗語，d媽咪全部都係新來港人士
小朋友著住喇沙校服

補習個家人生四五件，全家都係蝗仲好撚有錢，全部都入唒名校

你覺得中共會有命到2047?
我同中共氣數已盡 美國唔會再放過中共
現在連普京都開始防中共

真正講廣東話嘅香港學生去曬邊？

而家去到得佛山先講廣東話，廣州講廣東話嘅得少數

堅信共產救國 習鐵心重返共產之路

屋企人朋友個女而家中一 同我地講野已經係半廣東話半普通話咁(真係50/50) 明明佢父母都係真香港人 佢中三個家姐都冇咁樣 細兩年嘅應該係因為啲同學多蝗習慣曬講蝗語

香港唔撚講廣東話 唔撚講粵語 叫乜柒香港屌你老母
Cantonese啊屌你老母

同當年日本同化沖繩嘅手法表示樣
將日文東京方言定為標準語
對沖繩語進行強制打壓 ，禁止學校用沖繩語
直到近代先開始對沖繩語進行保護
但已經冇咩人識講。。

好慘 但係我地又可以點

你唔生，佢唔生，我唔生，邊有後代講？
咪得返d雙非、單非、每日150
佢地講蝗語清狗話囉
繼續嗌窮人生仔正仆街啦
你班豬兜連登仔

上次係網吧見到啲中學雞一邊打LOL一邊講埋哂D 操 幹你娘呢啲粗口

可以做啲乜

今日翻工，我係做機場地勤
一男一女入面個男既話手提行李有2個包
然後個女既話: 你大陸人黎架？包咩包，袋就袋啦
心感安慰

要所有人知道用廣東粗口鬧人有幾爽

其實應該諗諗計，努力些文化侵入班在港的小蝗蟲及香港小孩子，洗佢地腦⋯⋯卡通片又好、youtube又好、廣東歌都好⋯⋯總好過一味抖音或者乜乜好歌聲或攻略

過嚟北區行轉 小學十成十普通話

詞廣 字精

好不幸竟然有香港家庭嘅後代竟然連電視對白都聽唔明 要睇字幕

聽到d細路周街講蝗語
令我更加有「香港已經唔係我以前識既香港」
呢種感覺

之前去順德，有個講佛山文明嘅政府廣告講蝗語 廣告時間插播嘅龍江新聞用廣東話報，去咗四日順德一句蝗語都無講過。

80後表示喺吉野家食早餐會當面屌柒00或10後

我都係咁話
我見眼1/10左右

要點樣搞先搞得掂呢壇野

軟性滅廣東話，暫時都做得好成功

哦， 你同中共 ?

你咁坦白既 五毛

上水撚 一早已經收咗皮

呢個真，都唔知見到幾多老母同個仔講廣東話，個仔用蝗語答

grad 哂做野啦

佢哋啲老母都喺講蝗語嘅，啲仔囡好難唔跟

咁去打其他蝗語細路啦

其實喺廣州後生一輩(30歲以下)嘅都已經唔會講廣東話(識得聽都唔會講授,得老一輩先會講
喺廣州老一輩見你講廣東話都會對你親切啲
我諗過多2-30年,大陸就唔會有人再講廣東話

睇地方
舊縣城即莞城9成都係粵語
仲有個石龍，即郭富城家鄉
兩邊仲聽到正宗東莞話，口音好似圍頭話

識廣東話甚至潮州話閩南話台山話去到外國華人圈子會方便好多
起碼做生意比人印象好得多

我去汕頭就算潮州話麻麻當地人都客氣好多喇!
可以想像如果你去SF要同唐人打交道講唐話人地都信你多d喇，唔通信d蝗話咩

呢樣野已經唔係身分認同咁簡單，而係信用嘅一種

冇錯，如果想喺東南亞做生意
當地以廣東福建人為主
識呢堆語種會令你更容易融入當地圈子
我喺兩廣成日影舊區，當好人係好樂意同講粵語嘅人交朋友多過d撈佬

有幾個原因

廣東外來人口多左，自然廢老搵北姑搵多左
仲有就係當地普通話教學政策
自然呢班細路唔係以粵語為母語

我小學時期，90年代尾
班同學大多都係廣東移民
個個都係粵人，用粵語溝通
睇cctvb大，打pokemon gameboy同拳皇大
完全融入晒，而家?完全係負面嘅代名詞

未必，廣州老四區粵語通行無阻
不過一到白雲天河就一街蝗話

順德嘅粵文化保護得好好
介紹你去一個地方，勒流黃連，我當地有朋友搞緊文化保護

面試官：那麼請你用普通話介紹自己，好嗎？

白雲天河先係廣州最旺嘅地區，你話大陸唔係有心消滅廣東話都冇人信

其實而家香港仲有冇可能培養翻嗰種 講蝗語話係地底泥賤過屎/比人笑大陸仔 嘅風氣
除左呢個方法之外 我諗唔到我地普通小市民有咩方法可以抑制蝗語

所以去親廣州最唔想去呢兩區

成班垃圾
正皮來有撚用咩
上星期日有幾多人真係有上街啊？
一味得正皮正皮
我係支那共產黨都唔驚你班廢物啦

南寧就肯定係咁
廣州我見90後大部分仲係講緊
我廣州幾個親戚就係90後
不過用詞蝗化晒
起身叫起床
集合叫集中etc

同你一樣，完全融入唔到，當初讀中一個時都係得個十個左右，之後愈黎愈多插班生又有啲分班分入嚟

都係果句啦

你唔生，佢唔生，我唔生，邊有後代講？
咪得返d雙非、單非、每日150
佢地講蝗語清狗話囉
繼續嗌窮人生仔正仆街啦
你班豬兜連登仔

再話比人聽，中原根本就沒有「漢族人」，漢人漢字只是大家幻想，中原只有契丹人，滿洲人，只有大清國！

並沒有相對一支廣東話力量抵抗下，當然快

都不一定

去東鐵沿線就知咩事

揾廣州比香港好好多架啦
你知唔知當年解放軍係攞住碌炮入城
跟住話你反革命又殺又炒家
而家主權移交廿幾年仲係粵語主流
係要多謝英治啦
而家慢慢溝淡咪算笑囉
成撚日怨天尤人把撚咩
第日仲有排你怨呀

有時喺度諗如果香港好似梧州咁經濟冇咁好，d騎樓同英式建築就唔會完全消失，咁外來人就會少一大截，咁廣東話就自然保護得好

好似廣東雷州咁
主流仲係講雷州話
連普通話都唔識咁

唔屌唔得

資助廣東話人生多幾個。

聽到小學雞買野同我講蝗語我直接答佢你講咩聽唔明 下位上前

呢類世外桃源，雖然窮d生活冇咁多姿多彩
不過起碼安定d
當然喺鬼國入面安居係奢侈

其實呢招廿年前就係廣東省行緊， 廣東啲新生代都係識蝗語 唔學自己母語。 香港已經步入後塵，pk 啲中學生大部份都係呓。。

你睇下幾多父母係單非雙非
根本同化咗你地班撚樣

十個九個老豆老母都係大陸人 點會笑人大陸仔

雙非之禍

大學一早大量普通話人啦
唔只咁 d專業機構 都勁多蝗
自己坐隔離個位新同事 廣東話都唔識講
依家唔
己經唔係搶 床位 學位 係搶埋你份工 但香港人都係未醒覺